申領$4,000勁繁複 市民烽煙追問 政府：最快4月派到手

2019年01月25日

申領$4,000勁繁複
市民烽煙追問
政府：最快4月派到手

李忠善

【補鑊拾遺】

【本報訊】政府派4,000元的「關愛共享計劃」，被外界批評申請手續麻煩，市民對是否符合申請資格存不少疑問。負責計劃的在職家庭及學生資助處處長李忠善昨日親自解畫，申請是以個人計算，只要不用交稅，亦無名下物業，就可領取4,000元；就算要交稅及差餉，只要稅款寬減額低於4,000元亦可領取差額，並預計首批申請者最快可4月初收到錢。

記者：謝明明

相關新聞：中心排長龍 回郵信封不夠派

李忠善昨出席多個電台及電視台節目，表示首批100萬份申請表，已派發90萬份，申請者除不需提交住址證明外，貼不足郵票甚至沒貼郵票亦會寬鬆處理，24小時查詢熱線亦增至34條，預計首批申請者最快4月初收到錢。他又指，政府當初估計受惠人數有280萬是粗略估算，當時認為印製100萬份表格已滿足需求，承認評估與實際有出入，當局已加印100萬份應付需求。

無郵票填錯表寬鬆處理

在電台節目中，多名聽眾仍不清楚自己是否符合申請資格。有聽眾詢問夫婦合併報稅，不用交稅的一方可否申領4,000元。李忠善稱，申請是以個人計算，只要不用交稅，亦無名下物業，就可領取4,000元。有聽眾查詢擁有出租車位是否符申請資格？李指車位視為物業，擁有出租車位不符申請條件；如屬自用車位，要視乎車位是否與自住物業在同一契約中，而差餉寬減額又低於4,000元，可獲差額；若兩者分開，會被視為兩個物業，未能受惠。有在內地居住的聽眾稱，日間在本港工作，是否有資格申領？李指申請人須通常在港居住，因此不合資格，只有外地留學、就醫及工作人士，視作短暫離開香港，才符申請資格。

他表示，市民不用過份擔心因疏忽填錯表格而構成刑事責任，強調要證明是故意欺騙當局有很高的舉證門檻，而當局處理申請時亦會核實，如有疑問會向申請人查詢。

署理行政長官張建宗昨表示，政府細心聆聽政黨反映市民申領「關愛共享計劃」4,000元的困難後，已即時改善，目的是利民便民。他又稱，郵資不足的申請會寬鬆處理，屬特事特辦，不足郵費由政府補回香港郵政，但強調並非鼓勵市民不貼郵票。

不過，民主黨立法會議員胡志偉認為，申請人不能網上申請，反映政府在電子科技應用未能與時並進；又指相關計劃是去年財政預算案提出的措施，但延至今年才落實，匪夷所思。民建聯立法會議員柯創盛批評政府花數億元行政費，並用一年時間籌備計劃，但派發申請表仍相當混亂，申請表又不足，市民不能透過網上申請，對政府安排感失望。

相關新聞：社福界促26機構拒簽同意書

上一則
上一則
今日提醒你：雨傘與他的視覺產物

下一則
下一則
中心排長龍 回郵信封不夠派

中心排長龍 回郵信封不夠派
社福界促26機構拒簽同意書

等睇四月派唔到

市民不用過份擔心因疏忽填錯表格而構成刑事責任，強調要證明是故意欺騙當局有很高的舉證門檻

咬老綜班廢老即刻瘋狂入紙

最快
又唔係話最遲

我既意思係
四月連一個市民都收唔到錢

我估暑假前有要偷笑 當年6000都好耐下

等睇啲人鬥快交表

1月31寄出一堆，之後可能親身交果班凌晨唔知幾多點去排

個個2月1號交
個個都首批？

會唔會話我2月1號直接係旺角郵箱排隊
會快d 好似動漫節咁

出年4月都係4月

而家可以寄啦喎
當1/2收

如果佢真係四月份已經派得錢

根本係唔夠時間審批申請人合唔合資格

全民派好過啦 on9

可能係人類史上最複習，最擾民的政府派錢行動！

有無人幫手send去廢老group話要先到先得
排通宵交表

on9 , 一早講左有享受福利冇得攞，成班廢老廢叔攞綜援拎接做乜9

他又稱，郵資不足的申請會寬鬆處理，屬特事特辦，不足郵費由政府補回香港郵政，但強調並非鼓勵市民不貼郵票。

被特事特辦

下年4月

他表示，市民不用過份擔心因疏忽填錯表格而構成刑事責任，強調要證明是故意欺騙當局有很高的舉證門檻，而當局處理申請時亦會核實，如有疑問會向申請人查詢。

下
住海外/大陸的今次仲唔阿豬阿狗都入場博一博
到時收多100幾十萬份唔合格申請唔好喊

我搵返啲差餉單，係睇到個寬減額，但我唔知應該由幾時計到幾時喎，我地唔係老人家都覺得好複雜

所以都話咗係拋浪頭，根本就冇心機冇資源去查